即影即有貼相 / 集中討論post (８)

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post (１)

即影即有貼相 / 集中討論post (２)

即影即有貼相 / 集中討論post (３)

即影即有貼相 / 集中討論post (４)

即影即有貼相 / 集中討論post (５)

即影即有貼相 / 集中討論post (６)

即影即有貼相 / 集中討論post (７)

主流即影即有相機

ＰＯＬＡＲＯＩＤ

600系，用６００菲林，iso640
例如：
古董機

新機

(留意原本第一代One Step盒型機屬於SX-70系)

SX-70系，用SX-70菲林，iso160
例如：
古董機

Spectra系，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Spectra (Sonar Foucsing)

古董機 - Spectra 個 Fd Minolta Instant Pro

Spectra系，SLR，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Marco 5 SLR (估唔到係單鏡吧？)

更舊嘅有風琴機 (台灣稱為蛇腹機)
例如：
古董機 - Polaroid Land 100

ＦＵＪＩ

Instax Wide 300

Instax Mini

Instax Square

當然，仲有好多唔同款既機，

MINT TL70

LOMOGRAPHY Series

名牌子有Leica，異軍突起有老母(Lomography)，
香港自家出品有MINT，
仲有一些係可以加一個Back令到架相機變成即影即有…等等。

新款四方老母(Lomography)
借巴打相一用

仲有改機巴打各種創意而且影到好好效果嘅相機。
歡迎大家挑機。

當然仲有好多唔同牌子相機，
特別係在2017年9-11月間有好多新出品。

即影即有菲林

菲林我自己通常係指"自己沖曬"果種Film，
比較廉價嘅一種係"用printer印既即影即有"，
白色相紙比菲林平 香港流行過一排。

即影即有相紙需要外在printer印相上去，
即影即有菲林/底片剛係自己沖曬。

Print相嘅我諗就唔講了，超過十年前，
Canon都已經出過即影即印數碼相。
Impossible"影塔"亦係用電話影就可以即印數碼相。
不作討論嘞。

當然仲有好多唔同牌子相機，
特別係在2017年9-11月間有好多新出品。

入貨--抵買菲林

FUJI (Instax Mini/Wide/Square，拉撕片除外)
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓原來)右邊第一間
2. 日本天皇
不分區域
1. 格仔鋪好多都有賣, MINI, WIDE, SQUARE都有，合新界撚。
2. Log Off
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

FUJI (拉撕片)
九龍
藍屍沖印 (最貴通常永遠有貨)
尖沙咀葉SIR
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

POLAROID
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓原來)右邊第一間
2. 日本天皇
3. 藍屍沖印 (最貴通常永遠有貨)
4. 黑店 (打手首選推薦，就算度度有都要去黑店買)
香港
黑店 (打手首選推薦，就算度度有都要去黑店買)
不分區域
Log Off
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

注意：一般格仔鋪唔會賣POLAROID菲林

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打舔大獲加入。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post (１)

即影即有貼相 / 集中討論post (２)

即影即有貼相 / 集中討論post (３)

即影即有貼相 / 集中討論post (４)

即影即有貼相 / 集中討論post (５)

即影即有貼相 / 集中討論post (６)

即影即有貼相 / 集中討論post (７)

我貼先 (其實之前貼過)

Fuji Instax Wide 100, w/Fuji Instax Wide Film

台北影嘅

好耐之前影嘅

Polaroid SX-70 , w/Impossible SX-70 Film

[/quote]

11/2017影嘅
Polaroid SX-70 Sonar , w/Polaroid Originals® SX-70 Film

奉旨搞到測錯光嘅黑仔 (已經大個左好多)
Lomo'Instant Square , w/Fuji Instax Square Film

多D正皮引多D巴打喔

ＲＥ林夕巴

搵到嗎？

RE Asdfghj巴

我覺得幾易用
習慣數碼機
就影之前停一停
記得較SETTING
就冇問題

我愛富賤

**UPDATES**
UPDATE左頭POST部分資料
亦加入左一D我手上有自己SCAN嘅MANUALS

今晚返去研鳩下

乳巴真係有心有力

多D巴打乃野一齊玩先好玩嘛

好多人玩即影即有但好少人討論

一出手 便知有沒有

寶記自己其實都有出
叫 polaroid spectra pro
不過美國炒緊天價

寶記歷史都幾值得睇 幾有啟發性
唔似得咩創傷科妓局
只有掠水創意

BTW買果陣唔是爆LCD？
冇得搞個喎咁

一般器材撚只知型號
淨係型號都HIGH一大餐

佢地唔知道即影即有D過癮野同個歷史

所以少人講更少人影

不過比我初初玩
已經係好好多架喇
你睇下當年未有數碼相機
幾多人用來影BAM相
醫悲有幾咁多BAM相賣

過期10年菲林囉
我屋企大把

咩理由加USD20？
克林頓用過來影bam相？

嚟多部mini
疑似貼牌機
同埋啲comments好頂癮

佢話買盒新相紙

搵返啲銀兩玩寶記同120
玩唔起咁多format

我其實都算ebay老手架啦

我愛富賤MINI唔愛大張

No
同富賤機一樣
不過佢個AF就係指Auto Focus
用SONAR

構圖主物盡量比較近中間就OK
會對得準確
避免主物前後有玻璃

係幾正

上個post尾講開，起碼問題有答案

andreas neubauer

about 4 hours ago

Whats the difference between you re camera and the existing InstantFlex TL70 by Mint ?

Rollei Creator

about 1 hour ago

@andreas neubauer

They look identical, but Rolleiflex Instant Kamera uses Rolleiflex viewfinder and the production is monitored by our team. Therefore, there are differences in production method and tools.

咁就球幾

次次入底都要咁搞？

準備隊入黑袋研究下

係。寶記似乎冇打算修正這個bug。

本人表示早一晚夜晚熄哂燈喺被竇換定
一日影一盒都夠啦

垃圾寶記 狗也不屌

富賤

一齊死黑滑劣劣

c Z's X+ aw
xd Z's xxl

鬼佬錢真係易賺

可能香港都唔少
輕鬆收到球幾

過三球不是夢

BTW上次BACK果架千鬆蚊數碼YASHITCA咪好蝕？

yashica都唔知7月出唔出到貨 屌

咁講真兩者相比
HKD3XXX相機功能同用料應該係豐富過HKD1XXX嘅

巴打俾幾分鐘我
我話你知咩事
等等

舊相引伏
Polaroid Originals® Spectra Film, Batch 12/17

Original

Tuned

Fuji Instax Square Film

感謝巴打教學

E＋睇返，新相紙真心好垃圾
舊個D色都未至於衰到咁

唔算教學
不過
一D簡單小技巧
可以同黑店師傅倒米
可以幫到其他巴打慳返幾舊以至成千蚊
我覺得要開心SHARE囉

影完個天色變左白濛濛一片

穩定啲先再考慮

測光測景物於是個天爆
合理喎

即影即有都好考大家對攝影認識嘅係

咁樣有無機會影到天色?

利申: 新手

信和見過60

咁過分

反而wide mini加左幾蚊

呢度似寶記苦主post多啲

Always is

揀正光影

數碼你唔係正光都有機會成為逆光小王子啦係咪？

利申：最近學

不過最近寶記全新批次大貨
有冇巴打試左？

我手上有但未有機會影

小弟遲下去日本，影完再同大家分享 話說70菲相過手提X光好似無問題？

又係舊POST提過
簡單講：

出香港，同香港機場嘅安檢師兄師姐講聲有菲林想幫幫手唔過Ｘ光，佢地會叫你先做過Ｘ光果部分，菲林佢會另外拎開同你掃，主要係檢查有冇爆炸品。

過程2-5分鐘視乎果陣人地忙唔忙。

最好當然係剛剛好用哂。

日本返來要問其他巴打，我唔知道。

唔該巴打

日本都可以 同佢講”film”佢地就識幫你手檢

利申:sx70無拎出黎照過機都無事

Instax square

fuji相紙影陰影set低一格再突出啲

再試下先
我都未係好掌握佢個測光

因為菲林本身佢個反差會比起強烈

應該係PO？

fuji真係好難做到呢種低光

第一次影PO黑白見到成果真係有意外驚喜

我鍾意有人物相多D
都係驚喜其實

用緊闊300 點解影出黎會有藍圈係中間 已經唔係第一次同無太陽 試左好多次都係咁
利伸:新手

特別喺左下角會好明顯有

咩機

咁有心去重做相機個“餡“，再加上適當技術，咁就掂哂。

根本造左部新機

條件係跟返前人嘅設定同設計嘛

你睇下宜家新寶麗來做緊乜？

似乎唔少巴打想影夜相喎

Mint D機太貴了，唔係都想入返部

新寶記
有恨鐵不成鋼既感覺

部slr670m玩兩玩都賣番出去
D相紙真係慘不忍睹

黑白都勉強既
但彩色真心想點

其實官方有無講過D咩

彩色d色唔夠實，又成日有白色痕唔知想點
一日無改善都唔會玩番寶麗萊

富賤最好

富賤好 大家好

thx for share 掃貨先

因為17年5月嗰時重係impossible project生產相紙，所以一年有效期到18年5月。
有錯請指點

轉貼

Show Blocked User - 波妹比膠我
冇生意？去dcfever度開十幾個名推post咪得囉
都唔係未試過啦

呢部個樣正常D wo 同飛機mon比

依郭靚仔過sq 10 wo

係 舊名係出到06/17
不過果位有少少介乎國語定普通話嘅清
推完人去買然後又自問自答 幾得意

街外就算賣得唔太平嘅商店
其實舊版都應該冇貨
原因係這隻菲林其實唔襟KEEP
為免臨尾要大幅割價 一般都盡量去左佢算

為左公平諗緊好唔好以後頭POST唔好再提邊度買好
我都要公道D嘛 唔想做打手
寧願知道平都唔講好嘞

冇飛機MON

但呢部起碼似返部相機 似打lomo sq

個MODEL# 由10變6
冇左個MON
應該平D？

想買部用fuji sq 相紙既instant cam 好耐， 可惜市面上仲未有一部岩心水

都係富賤代工

佢都係開心share下啫
佢都開過post列晒全港維修師傅，都要花心機整合
唔通佢又幫啲師傅賣廣告咩
佢自己有部海鷗想整，我信佢係真係影相人，唔係嚟搵食嘅

唔要mini 相紙呀

估焦攪唔掂

兩球嘞

睇comment d 鬼佬仲幻想緊佢同tl70 係有分別就想笑
oem 界奇跡
同Panasonic 代工d leica 一樣

不過咁

新機始終擔心少好多
古董機其實係麻煩好多

有延續總比冇延續好嘅

Gently push

想問你地點影翻張相…側邊啲燈唔知應該點擺先會夠光又唔會有影又唔會反光 除咗就咁拎住影之外有咩方法影？
張相係部老母唔記得熄multiple exposure 9影

scan

燒錢

化巴召喚
提供燒錢貼士

Rich

同感
我次次都要影手指

跟住去library scan
一係有塵scan 埋落張相
一係有裂痕

廁所拎定張抹手紙
抹完scan

唔需要壓好實
正常冚埋就得

因為你摸到外面係有層透明膜先到影像
壓太實有時會好似有d彩虹色咁嘅印

多謝巴打

做乜走個死中囯人廢青新會撚來？

喺ks買嘅老母四方壞咗，開到有反應，但出唔到相

情況點？
BTW即刻搵佢CS
可以KS果邊都得
會應該機的 唔會耐

打老母

打開部機，相紙Led同機背Function燈都有閃‥‥但係撳快門完全無反應

黑邊

即問佢CS
幾KS個對話都可以

點解好似咁多巴打買新機都瀨野？
我咪好好彩

我用咗幾盒菲林啦，擺低咗一排無用就咁

吓唔係化？
屌我係長期有菲林喺機入面
有時行到邊想影就影喎

我真係變藍色如果咁

想問下有無人用緊Polaroid POP/Snap TOUCH 建唔建議買？
利申未用過INSTANT CAMERA

macro mode

咁好彩冇買一代

等緊部lomo instant wide

好似無b快門

幾時出？

已經有

唔知 都係啲rumour網流出

乳甜巴 660af ebay你覺得咩價位合理

香港500樓下我收貨
醫悲貨價加美國國內400

最緊要work

600機好難壞
但壞左好難整

新手 想買部square format，有無推薦？

睇頭post
大量款式

which colour

Lomo instant square個測光玩死我
影開相唔知啲數值唔係咁慣

其實好多新機都係唔知數值
例如富賤一系列

我果架老母如果天晴冇陽光（白色天，好光）都要-ev，初頭都唔慣。

之前我post左一連3張：
超級好天陽光長沙灣海邊影去港島
減左都爆
所以佢有出左塊nd

尋日試咗影日落（太陽俾雲遮住）會過曝少少
應該要減返一級
如果晴天有太陽，影住個天啲雲應該要減幾級？
其實加減EV係咪調整光圈f/10同f/22?

我又冇研究，睇過就算。但係知道佢不論加減，我估都係一個小範圍。
如果強光單靠相機去減ev應該唔夠力。

加ev睇情況，睇下你影嘅可唔可以b mode咁仲實際。

SQ6 有無消息幾時出？定價應該比SQ10平？無左個電子mon

Polaroid 都係好貴，200蚊得個8張，質素有無穩定到？

200蚊有8張？

一盒唔係得八張咩

雪櫃有廿零盒fp-100c/3000b
但一部機都冇
都唔知買邊部好
影一張少一張，想買部失敗率冇咁高嘅

質素前面提過
一盒係8張
冇錯的

你打算入坑？
但點解會覺得失敗率高？
其實一架正常機加正確操作係冇問題，
可能你擔心老爺機我估。

要搵化巴幫你化解疑難

停咗產先想入，不過再唔入就冇機會
第一次知packfilm呢樣嘢係幾年前喺旺角街頭影黑白相，跟住返屋企好興奮咁搵舊時啲學生相睇下有冇數字喺後面 不過嗰時覺得packfilm好難影就淨係有影polaroid同instax。
依家難得有frd送咗咁多盒，唔想賣出去

我冇玩PACKFILM機
不過 我覺得其實唔難
我諗

一部簡單功能而又信得過嘅風琴
應該會適合你

咁我知道用PACKFILM嘅相機唔只風琴嘅

不妨SEARCH來睇下先
來源可以睇下肥花 醫悲
參考下先

化巴返來會回的 (好似係)
等佢上水

撕拉片一般質素其實好穩定，無論機還是相紙本身，唯一問題係非silk版好易食塵

我入門ebay買左部400系列既Polaroid 430，印象中送埋上門都唔500蚊，自動快門，揀好100／3000光圈，對準焦就影到，唯一問題係無腳架孔

呢張係第一盒試機影，呢張天色新既instax同po真係好難做到，fuji真係…

呵欠巴
介紹幾部我都順便學下可以

都唔係話太熟，係果排訂錯部430先開始研究，買左本書有簡單講下咁多代polaroid機

其中一部經典應該係63年既polaroid 100 automatic，唔係rollfilm果部。po 100好似係第一部打橫、全電子機，當年推出就帶領住成個即影即有市場。 三組式鏡，f8.8/114mm，快門10s－1／1200

之後幾款101、102、103等等，都係少改動，比如分左75／3000相紙控制，減左腳架孔，換下鏡頭料

然後有好多人改裝既polaroid 110a／b，尤其110b好搶手，全機械全手動，Rodenstock f4.7／127mm ，快門好似1s－1／300

有部polaroid 195，我一直想都買，又係全手動，配大光圈，f3.8／114mm，不過價錢
比較高，一直落唔到手

然後後面果啲就無咩印象，200、300、400系列一堆機好似都係小改動慢慢加上去，留意返有啲機可能用rollfilm，停左產幾十年，要改機先玩到，都係之前貪佢個名得意bid左部polaroid j66先知，金屬佔好大部份，重到仆街，不過用嚟儲既都無咩問題

其實好多個型都好靚

2000年重新出過一部不過好貴
我勁鍾意
睇左當買左

有無咩ig多高汁寶記作品睇下 就咁suggest個啲麻麻地

介紹返一本都算係寶麗來天書

ポラロイドの時間
藤田一咲

手板咁大本 本書唔貴
分分鐘運費仲貴過本書
不過都應該係一百蚊之內

其實google都會搵到有
玩創意多

同埋會發覺歐洲佬好鍾意用即影即有來影bam相

首先…………

lomo instant wide 已到手
開心使用中

一路都有扒文
嗰個球形flare點樣避免

ebay大把
一定腥溫溫又痴笠笠

拿，唔怕嘅。

首先，你有女，跟著就…………

我已經忘記係闊富賤定係闊老母

呢D邊其實係咪搣左白色個D就變成咁?

應該用緊舊相紙比如T55、T665，撕開條邊已經係咁

求救
用老母四方d相張張都右下角邊位有少少一撻黑色野
咩事會搞到咁
部機買番嚟無單
可以點搞

好難意會到喎清

試下用個sinar zoom back入mini紙

再用tomy部Printoss出紙，不過發現個捲筒唔係咁好，晏啲再出去試下，再用lomo square 出紙

等睇結果

lomo sq好彩就用到尾，唔好彩啲問題就早早彈哂出嚟

我so far 冇乜事

我果部就係無啦啦花哂，明明獨立放

似乎佢個QC麻麻
定唔知佢係根據中囯標準喇
（老母產品中囯國製造）

我嗰部開頭個鏡頭閘成日唔識自動開，一唔留神就浪費相紙
宜家用用下好似就正常返

衰咗
有用相機測光 唔通instax 相紙實際上高過iso800?

不過原來用horseman 6x9 back係啱啱好fit晒mini紙
啱啱好頭尾少少力夾住

我通常用iso400－500做測光標準，不過instax感光同一般菲林有少少唔同，光線好易走散，好易爆光，另外夾紙過程中亦有好大機會漏光

呢張用4x5夾mini，用iso400測

岩岩影完非silk fuji ，可以點保存？ 入file?

轆得唔靚
好似我都係
不過我只影日光相冇咁覺

太強光-ev減得唔夠

入file，撕拉片好易食塵

好啊 thanks 不過入file 唔會黐住咩？

silk好啲，其他真係放係盒到等佢乾透先

我就禁放係到ok? 姐乾左就唔會黐file?

我會搵個instax wide盒入住佢，等一排唔會黐就入file

無得搞？

睇落似漏光

我用部X70測光
唔肯定有冇唔小心扭到個+ev dial

今日4點幾側光，我用1/250 f/11影

lomo wide個後蓋好唔貼服

我想問呢度有冇人有用珠江雙鏡

頂send 錯Group

都可以放即影相紙入去㗎

我諗應該同時試下例如大廈陰影旁
因為咁先比較到是咪佢個+-EV力水問題

我上次試四方老母都係咁先知佢原來-EV減得唔夠
所以佢借D2出個ND

其實架機SET 2級就得

我冇闊老母我都冇IDEA

BTW我覺得唔係漏光
如果係
今日咁光你一拎出來
再等陣先影
入面張相已經GG到爆

BELLOW係絕對唔可以漏光

唔知有冇得問下老母呢？

冇錯喎
改機嘅野

純粹測試相機
有冷氣室內影出街
公司SCAN 冇改色

搵日再試下

壞左雪櫃

就哩幾日啦咁好天

有冇入袋？
我用密實袋入住放雪櫃嘅

壞左雪櫃，放去邊

開行冷氣
或者放喺公司個雪櫃先

唔係壞雪櫃都唔知咁多菲林係入面，好耐無影

雪哂過期同即影即有先囉
頂洗唔洗咁多

之前入左堆c200拍片，快圖美減價mini又買左一大堆，然後撞啱係強國網見到十二盒sq為起唔洗60蚊又買左

我打算用咁D先再買
我都放左好多係雪櫃

萬一加價加得多至多唔玩影返數碼

re-push
都算有出相丫

請教咁多位巴打
Fuji instax mini 90同lomo automat邊部啱新手入門用
同埋fuji instax wide300同lomo wide邊部比較好
會唔會話新出啲既好啲

利申先：你講4部我都冇

個人睇法：

Fuji instax mini 90同lomo automat邊部啱新手入門用

fuji instax wide300同lomo wide邊部比較好
（但lomo前面有巴打回應相機有少少問題）

會唔會話新出啲既好啲
視乎你想要乜野功能，唔一定

wide300可以point and shoot，全自動咩都唔洗煩，但對相就少啲野玩，比如即影即有好鐘意既重曝、彩色閃燈、換鏡頭

當然wide300都可以用色紙玩閃光紙，你痴膠紙都做到重曝，但真係唔方便，不過勝在平，如果你係一般影遠景、派對用，wide300絕對不二之選，起碼平3倍

但想影下心頭好，補錢買lomo wide都好，反正買多幾盒相紙都唔見左差價

岩岩入手lomo wide
開心屎用中

攞首期買mint果部

我lomo wide都係二手入
一千一多啲
full set連兩盒twin pack

連登攝台富豪排行榜人物紹介

BTW其實闊LOMO我覺得幾靚仔

好平啦
我所有攝影gear （菲林 / 數碼機鏡, scanner）都係二手
唯一係新既只有枝tripod

其實我想要全黑
但入左偽sx70啡 (好女文青feel)
等唔切，就黎去旅行

二手機可以點check?
影一張睇下有冇問題?

巴打介唔介意講下點解會揀mini 90

我估正常賣家都比你即場試既
之前我買instax mini 55 都比我試

利：我ebay入 無得試

相機倉

BTW SX-70我鍾意黑色配荔枝紋
手痕可以一路捽住當R痕都得

R荔枝

我意思係點樣check部機有冇問題
第一次買即影即有
除左影一張睇有冇問題之外仲有冇其他野要check

現場試行機正常收貨
這個賣家應該負責

當然你可以買盒真菲林
富賤唔貴OK嘅

EBAY就只要信好了
冇法

你話新手嘛
我考慮最簡單最冇FUNCTION
最少機會出錯

睇下枝鏡有無明顯塵 花痕 霉
如果影出黎 曝光色水正常 可正常使用都ok架啦

mini 90算係fuji咁多部機中功能最齊全
充電池、b mode、重曝、手動閃光燈，我覺得唔輸比lomo

自膠
以為你問二手機

if一手行貨
instax咁平
咁買完機買盒即場/附近試
有咩都可以方便上返去

直覺覺得LOMO機難操

捽荔枝
捽手皮或者起"枕"都好方便
一定係DR. LAND知道有咁需要

想要slr670

巴打都有問
兩個唔同問題來嘅

圍內冇人有
680就有朋友有

唔好意思 個人有啲選擇困難症
唔計相紙size同玩effect 就咁影下景
mini 90, lomo square, lomo automat影出黎既差別大嗎?

成張相嘅大細分別

MINI就蚊型相
SQUARE就四方 構圖有D唔同
同埋LOMO SQUARE個減光唔夠力
好天強烈陽光唔加ND有機會OVER EXPOSE

呢個問題automat有冇

幾乎所有用instax既機都有呢個問題，唔關相紙事，係機問題

我POST7果時測試SQUARE機

強烈陽光 / -EV / 冇加ND鏡
因為佢-EV唔夠力
所以佢官方都出一塊ND鏡

automat要問其他巴打我冇玩過
automat應該係MINI相

lomo機 同 instax機 發色唔同

唔該晒咁多位巴打
順便問埋 lomo既保養需唔需要單?

lomo架機減光唔夠力應該咁講比較清楚
thx bro.

我架square機最初kickstarter時期backup買，都係好似一張單，留起佢，有事咪問返lomo。

唔係喎 我睇過lomo wide同instax wide 嗰個發色真係唔同

巴打 佢官方塊減光鏡成舊水
如果影開戶外景 有冇需要買?
定係有其他方法冇咁易過曝

點唔同法

我直接隊塊ND filter喺鏡頭前面影

OK架

上下水先

交個波俾你
我潛陣水先

想問下lomo square個mini back係咪淨係得黑色?

好似係

紅機黑背真係…比少少良心，將個原背改造sq＋mini咪好，又要賺多五舊水

柒到癲喎 紅機同白機配黑背

點解咁講

我大底影完用嚟顯影出相

大底大師

鳩拍大屍

早排想影招牌燈，lomo sq既測光－ev都係唔夠，要用手機電筒照落lomo sq測光位…

其實你估再減幾多左右？
OFFICIAL果塊唔知係咪ND4

真係唔知，全自動野要花好多時間同測試去估…可能要測枝燈對比現場光

呢排會不斷試，瘋狂影牌放上呢到同ig

買左塊ND4不過都未得明試
唔係OFFICIAL ND4

用原裝果塊，可以話對夜景幫助不大

我影日光多 日光都未知得唔得
ND8我驚勁得滯又

日光之前lunch time去西環碼頭影，白鴿光到無色

反而古董寶記機這方面似乎做得比較好
雖然都係冇數字睇

寶記機真心高質

d即有機 有manual mode就正

一直都希望fuji肯打下中階即影即有路線，對佢嚟講完全唔係難事，但覺得無謂冒風險賺多果少少錢，再賺少啲執埋即影即有都得

fuji就算吧啦
出埋d塑膠玩具機

我承認機高質
但相紙

而家Google出咗個google photo scan 可以用手機翻影啲相 影到張靚嘅

補link

有金色，正

用scanner唔好壓到勁實
表面膠膜同菲林貼實
scan出來會起紋

剛好塊野放低就得
唔洗用力壓

兩盒相紙已經貴過部機

又好似唔錯喎
返去scan 返晒啲相先

早排見到部350蚊

恭喜

商業/家用機我都係覺得canon scan出來最似實物相片顏色
ricoh（商用機）個紅會淡左的咁多
hp就成張相變成偏青+綠

至於電話……都係iphone “scan“個色最似

我ebay28 usd 連頸帶同原裝相機袋 同運費差唔多

我印象中果時好似usd20左右加幾十蚊飛香港
果陣運費冇咁平

執到350蚊果個fat fat la

但我愛富賤
腦魔都要綠色

諗緊去旅行帶sx70好定部660好
本身仲要帶部xt1同c330
諗起都覺得重

點睇Epson?

梗係70
慳位

我未用過epson機scan

用緊onestep 2

想問問大家中間d痕跡相紙問題定乜鬼？

我用開v39 scanner係amazon買，之前upload啲圖就係用v39 scan。幾方便而且顔色幾接近實物

如果即影即有初哥想入坑 主要影下風境/死物為主
有無邊部會推介
one step2 入門o唔ok 價錢唔貴 感覺好似幾好

利申 對即影即有0認識 想一步一步慢慢學下

如果想scan 埋菲林就用返V800好啲？

菲林我就唔清楚啦巴打

可以嘅
某程度上你可以先當係一架傻瓜相機咁用
諗好構圖 影到覺得係好睇就得
你應該比較易接受

其實會唔會有咩特別推介既新手機介紹下

其實冇話一定咩機先係新手
早幾年我見好多少女一來已經風琴
(利申我唔識用風琴機)
我都覺得唔容易
但佢地話其實唔難

有自動對焦嘅相機啦或者你揀
第一頁有圖 SONAR機
因為係真係對焦
我覺得好過ONESTEP2添

好少可FAIL

明白 唔該哂

btw多口問下 如果買機有無咩野要特別注意 例如check機個d

如果買新機應該冇咩野
二手機就要用舊菲林試
正常成張舊相轆到出來先算PASS

有D只用舊電池冇舊菲林試冇咁好
因為試唔到出相個機械有冇問題

改用instax啦

都係
但唔改善下相紙 我唔會入返坑玩

一張20蚊
嫌錢多都唔係咁玩法

唔QUOTE原POST等回覆

冇架 可能間野覺得淨做歐洲北美天氣涼地方已經夠
屌佢都係咁正所謂

睇下即影即有究竟係一種文化
定係一個熱潮

我希望係合理價格下嘅文化啦
否則
我寧願影數碼好過嘞

我部minolta instant pro 都退返貨 錢都退埋

全力使用 instax mini, instax wide

繼續純文字post

大家記得睇說明書。

喔，原來係你，我地成班同事頭先笑到仆街

btw宜家間鋪係邊？

化巴唔見一排風趣左咁多

佢今次打嚟，叫我去尖嘴誠品嘅pop up換。佢會問你咩機，準備定真係有事就可以即刻換俾你。

我想問發生咩事 密集恐懼症

錯重點，幾靚咁，咩相紙

我仲以為sq format𠻹，寶記等佢再穩定同進步吓先

但其實分手後，我仲有三盒100c唔知點燒。都唔知幾時先會入寶記坑

[member] slr670s ，同一時間影前兩張都冇問題，係影依張時轆唔到啲藥水

你唔係佢D客路啦

我都覺得好奇怪，但個滾軸係無問題
等遲啲睇下影第二張相係咪都係有依個問題

好似菲林同膠膜中有氣泡咁？

我都唔明嘅係：

左上角深啡色係菲林底
咁似乎係轆唔到足夠藥水過去
= 菲林問題

有藥水部分係純黑色
= 冇光入果一忽 = 快門/光圈有問題？
= 快門/光圈只係開一忽？

我暫時睇唔透

其實係影完顯影完 當時冇事 返到屋企先有⋯⋯
似係本身有d白點pattern咁 成張相起哂沙

我印象中都試過
但冇咁多

好似係scan完之後發覺點解一點點
先留意到

不過又唔係好多
之後亦冇遇到過

唔知係咪層膠膜唔夠貼引致

我有fd話似藥水結晶？ (17/6 批次)
呢盒其實係珍藏 點知

但我通常用新鮮貨都遇過
雖然唔多次 亦冇咁密

（頂你唔講批次我都諗唔起仲有盒impossible最後一批06/17）

好彩今日多人 影淨一張係機其他派哂街坊

帽事嘅

新手一問
想問旅行影景係咪fuji mini 90已經夠

MINI勝在方便，機又細部。

乳巴想問wide 機用lomo 邊部好

終於有圖嘞

四方lomo

１－掛住影鷹忘記較無限遠
有開閃/ -EV
２－鷹已走，無限遠
有開閃/ -EV
３－EV=0/冇開閃

屋企部Canon Scanner
冇較色 只用小畫家縮圖

上幾頁好似有巴打講wide lomo
我得四方lomo
wide有掂過冇用過
我WIDE機只得富賤
OK嘅富賤

wide lomo 等其他巴打講好唔好用

你果部wide 機唔係100 黎嫁咩(好似係)?

無記錯300 係膠鏡, 所以我都想玩lomo.

但lomo 有部係蛇腹機黎好似好難玩咁

WIDE 100 我係 咁都記得？

我已經唔SURE佢係機身膠定鏡頭膠
(我驚我記錯)

蛇腹冇影響，只係佢組織返個光線條path嘅地方
對你冇影響，唔穿窿就得。

我用keith haring相紙都試過咁！仲以為係部one step2壞咗

Lomo蛇腹應該係sq嚟，Lomo Wide我幾鍾意個樣同功能，因為佢有自拍遙控。其實Lomo啲機，對即影即有用家嚟講，部部都係咁上下㗎啦。揀啱款就俾錢得啦

lomo auto glass燈黑全套有冇人想要
買咗返嚟影左10張冇用過

買嘅可平放埋90張相紙😢

更正係lomo instant automat glass
Email:6ffgolden@gmail.com

咁睇唔開呀巴打

部機真係好靚仔
但係冇乜機會影

追番以前即影即有2/3 d post

Lomo Belair + 機背
就上三千, 睇官價.

自己有部fuji mini 90 影mini, 想買lomo wide 跟住Polaroid 影sq

應該係成batch有問題 垃圾寶記

但邊鬧邊課金

入左lomo wide無耐
開心使用中

fuji wide機個樣太衰
而且lomo wide機多d野玩

Belair買嚟托咩，識改機就話買個機背用啫

我而家覺得，重多少少嘅機都唔買咁濟。因為部Polaroid 250就算唔連燈都好重，同埋Packfilm太難處理

lomo wide牛龜咁大部
不過算好輕

想問下去MiNT買機有無伏
個到買機係咪全新機黎架

Belair真係得個樣
最初唔知仲諗住咁靚

影同學/同事一流
你唔發覺即影即有POST從來都好少相？

可能只係這一批
新鮮果陣唔知有冇咁

佢新機係全新
古董機…你話嘞

我知…肥花D賣家43年機都話98新
勁誤導

最緊要你知道自己買緊乜
唔肯定就先睇第一頁
再唔明再問就OK

好的 因為諗緊去唔去MiNT到望下
打算買sx-70 或者 Sonar

btw 之前上網 youtube睇人介紹過TL70 2.0 都好似係MiNT出 感覺上好似好pro

SX-70/SX-70 SONAR ONE STEP都係古董機
大約30至44年前出品

只有ONESTEP2先係舊年出

TL70係MINT出品 全新機

MINT係香港一間即影即有相機開發商
兼做舊機REFURBISH
佢會有保用
而且成架機由頭執過哂嘅
所以亦比較高價

起碼你知道你買/睇緊係D咩先

利申：我有古董Sx-70／ＳＯＮＡＲ
onestep2/TL70都冇
ＴＬ７０有玩過
好得意

我仲有5盒keith haring
希望其他冇粒粒
啲相紙多到霸咗雪櫃一格
屋企話再多就要收租
（明明有畀家用 ）

TL70個樣好靚 好想買部

新手去MiNT最多俾貴啲，但有質素保證，好少買伏。

唔該曬各位提點
咁等我都可以放心上去 唔洗形住形住會做水魚

巴打strong hold 喎 但就過期？
我係由覺得得一盒可惜到好彩買左一盒only

唔好HOLD太耐嘞
定期影下最好我覺得

同埋小心打手
唔貴唔柒果D都唔介紹你去咁就安全嘞

不過最緊要都係知道自己買緊乜想玩乜

其實
佢地都係想你換個新款大D嘅雪櫃

買個三門雪櫃，到時你玀佔一格

一陣出去買sx70相紙 諗到出邊咁熱
D相紙實紅到仆街

冷氣室內影出街冇事

sx70 3/18同4/18未聽過有問題
我有3/18但未開齋

spectra 12/17 就強烈偏高光紅

7日前係公司試，第11頁，
spectra 12/17

點睇SQ6 $1280

冇睇片，但google左少少介紹。

作為消費型相機，係hkd1280的話，會比上次具競爭力。

sq10太貴。

富賤機好處應該係影得準確啦我覺得，
我諗“執相“功能應該繼續有。

應該係四方老母嘅直接對手。

小弟已經訂咗 寶記實在太貴

幾時到手？

The set will be available to deliver from 25 May 2018.
logon見到
巴打係邊到訂?

睇完上面sq6好吸引
想問下係味會易用過lomo sq?
因為唔使估焦？

係logon 訂，1280送一盒相紙，25號有得拎

我睇review應該係易用好多，而且我拎過上手，感覺上實淨過Square 好多

上個版本，我有外國朋友以“齋影唔執相“方式影。
見朋友，派完相，自己仲有一個copy嘅便利。

我愛富賤

我剛剛睇肥花篇稿同埋YOUTUBE介紹
應該仍然係泛焦機

SQ6同SQ10
最大唔同係

冇左個FILE
即係影出來嘅相片係孤本

亦即係
佢其實係一架非常接近四方老母嘅即影即有相機

而且平過四方老母好多

來吧！屌佢lomo！
競爭吧！

終於有人迫到富賤改善下佢D即影即有機

一齊大聲高呼我愛富賤
咁巴，一齊來叫吧！

呵欠欠去咗打機唔上水
利申：有玩

買部printer唔係仲好咩咁

我知，相機選擇仲多好多添，影到岩哂先印，仲可以即時share。

我地唔抗拒數碼科技，不過咁大範圍，真係交返俾手機（電話）台巴打另post研究啦。

估焦好定泛焦好
岩岩入手左老母方就出部一樣既仲要平咁多

其實兩部對焦形式應該一樣喎

我睇哂條片，
佢都係一個近距一個遠距咁set。

我又唔覺得FUJI個SPEC特別優勝，
不過平咁多，係好吸引。

BTW其實哩類機香港1200蚊我覺得已經係上限
要大HIT，1000樓下少少先至得。

起碼中學生未必會買。

我諗前幾頁想入手嘅巴打今次應該一身蟻

你地痕嗎？

而家預訂仲送一盒相紙 正呀喂

我覺得減平D更好
12XX蚊介口都係預返工人玩
學生玩返MINI機咁啦

我建議大家買菲林盡量揀D名又衰又貴過人嘅先買
以符合潛在打手利益

賣得平果D 盡量唔好去

新手唔睇POST唔好怨

多謝合作

但富賤部機就少左遙控同b快門
幾時先至出埋呢d功能

遙控：佢有自拍倒數都可以代替
B MODE：富賤可恥

四方老母有齊但就接近2K
以上

但老母造工就唔夠實淨
算啦，四方老母應該都夠玩一排嘅

如果我未買老母
以宜家個價錢
我會買富賤

我唔會自拍或者B MODE

不過有興趣玩光/夜影嘅
SQ6未必吸引

就係你講嘅原因嘞

所以買咗sq6係買老母

所以買咗老母但想買埋SQ6

話lomo square唔實淨既巴打可唔可以講多啲？
諗緊lomo square同sq6
本來覺得lomo square有得影兩種film好抵玩
但諗諗下影左square film係咪唔會想影返mini

我影wide照會玩mini

我自己就無老母square嘅，不過拎上手覺得D膠好似唔實淨，輕飄飄 而且教對焦個到郁得唔太順暢

等有老母嘅爸打補充

邊到有得拎上手？

LOGON，time square 太古都有，其他唔肯定

利申有四方老母

冇唔實淨，我個人覺得啦。
不過，全部老母機，
菲林門個扣位，
都唔可以用力啪佢……

佢係好似一般電器入電芯位咁做個扣位，
不過，通常都會做少少斜/圓角，
防止用家大力啪仍都唔會咁易爛。

我發現wide同四方，都係做平邊，
which means

你一下唔覺意大力啪，
係有機會啪爛菲林門個扣。

明唔明我講乜？

ＢＴＷ我仲有菲林喺入面，影唔到俾大家睇暫時。

弱智級圖解，Sor

所以四方老母個菲林門我習慣都係輕輕手拉一拉個制
唔會啪落去

玩SQUARE

有影，無時間追post

靚靚豬

話說第一張係邊影 咁高

朋友屋企

富豪的富豪朋友

玩PO窮三代

所以富賤好
或者唔好去錯黑店/黑店相關地方買

係咪四千蚊部FM2個間

冇留意喎
係不係間唔時得一個人會提及嘅地方呢唔知？

好細心
之前換相紙唔知做咩閂唔實，明明啱哂位
我仲一野啪落去
好彩未斷，以後留意番先

細心

我自己睇覺得膠膠地
我畫圖天份 = ０

我明你畫乜

唉聽日想去logon落訂買SQ6

Po 佢話做緊promote
唔記得問600同其他

富賤周街有得賣冇肉食

打手

其他型號我冇上過手唔知有冇類似bug

好簡單，你睇下富賤機，
菲林門個扣一定係圓邊微彈。

買即影機我自己會睇幾樣，先睇最近對焦／對焦段，可以自然自拍、多少少景深，富賤0.3m之餘唔洗落Macro鏡，老母落鏡大約0.4m。第二睇快門，無咁易爆光，最重要玩B Model，富賤1.6 - 1／400、好似無B Model，老母8 - 1／250、B Model可以上到30秒。最後睇鏡，富賤相對Wide但一段光圈，老母自動調兩段光圈。

總括，老母貴但外形討好易溝女，買老母。

今日行logon先聽到有女話老母方好柒

聽日買sq6

而家中學生好多錢 千二蚊睇少個演唱會都係番度

咁中學雞梗係睇CONCERT然後上連登做攝影大師啦
近排都幾件

話時話
燈同VIEWFINDER係咪應該調轉位置先岩？

感覺隻手同塊面會撞埋一齊
結果兩隻手托住架機仔先影得相

Sq6個樣好過飛機mon好多，呢個價新手未買Lomo sq嘅可以考慮。但本身有Lomo sq嘅，我完全唔會考慮sq6

淨係開機蛇腹個樣，已經正好多。仲要本身包埋遙控自拍，個人偏好Lomo sq多啲。

至於話唔實淨，第一批ks貨用到而家，我理解唔到個唔實淨嘅論點邊度嚟

我都係第一批
不過唔係人人都j個風琴
富賤個伸縮鏡或會俾人穩陣感覺
風琴兩野就爛

我有玩嘅朋友中100%唔要四方老母
暫時100%唔會買佢

得我玩

玻璃鏡頭有咩好處？

係葵芳logon睇到：
所有老母系列個菲林門都係咁

我老母方個mini back上面個2隻角唔係好貼部機 有少少突出黎 好彩無入光

想問有冇巴打睇到sq6係玻璃鏡定膠鏡？

慣例有無咁重本呀

各有所好，無所謂

睇完

唔買

住

功能為本
我揀返用四方老母

大家一齊高呼
我愛富賤

sharp 過膠鏡頭

我揀返用四方老母
功能為本

不過我覺得富賤應該係好方便袋嘅就
機身滑劣劣影完嚟掉返入背囊就行得

葵芳都有，不過已經俾人拎到爛左一忽。

都係嘅又
我忘記左富賤個賤字

sx70相紙就咁貼郵票寄post卡驚唔驚會爆汁

寄新開未用嘅？
梗係唔得啦～
入盒先寄

唔係阿 係諗住去旅行影完直接寄

咁反而擔心成袋信壓“巢“哂就真

顯咗影之後入面啲chemical唔係會乾嘅咩

冇架喇

係囉咁咪唔會爆汁
但我覺得入信封寄穩陣啲

小弟加個信封寄，應該焦無事嘅

就咁寄好似靚啲

我都同意
不過有無考慮過PO出嗰張postcard set

已訂SQ6入坑

我想買嫁 但香港我搵唔到
而我星期四就出發

又一名富豪
入信封啦不如

四方老母有排 0 銷量

自己準備硬卡紙同3m雙面膠紙diy都得啦咁

落樓下文具鋪睇下有無空白明信片
無就買定卡紙

係咪太光會燒咗菲林？
變咗黑太陽

太光令到負片變咗死黑？

大陽黑子

黑洞

RF70就黎有得pre-order啦喎

聽晚開始賣屎忽

kick starter?

簡單講今次個Update主要想話KS成日有相機籌到好多錢又交垃圾比客，佢架野都係唔好擺上去

香港人要買直接上門就最快最方便，係preorder之前賣定屎忽儲錢

姐係無乜黃豆同平

繼續有post相上ig送相紙

貴貴地

真係好吸引，不過傳聞貴過sx70改機，不如你買完借我玩

唔是我買啦

訓埋今晚 聽日睇下上唔上去pre-order好 真係唔知好過知 太邪惡了

近排都算多新機PRE-ORDER

寶記可能真係做歐洲都夠
攤喺度咁歐洲市場跌錢佢洗咁

Rf70即係類似250操作，但用sx70相紙咁？

This?

full manual
用instax wide

我有部250 但fp炒太貴真係玩唔落去 所以好心郁呢部

我最近睇左big head taco個條

都要考慮接受
雖然fp個成品的確係高質好多

而家100c幾錢？已經送咗盒俾人，我仲有3盒唔知影乜好

雖然外型唔夠靚仔，但我未有Instax Wide機可以考慮。知唔知幾錢左右，同埋RF其實點對焦，睇對焦尺估焦嗎

我估六千幾

啱啱睇完Update #7，佢話貴過slr670-s Noir少少。就咁單機Noir近6千，好果使錢咁我究竟買Noir定買rf70好呢

玩唔起 等睇有米巴包膠

noir: 造功靚, on9相紙
rf70: on膠機, 穩定相紙

真係幾難決擇

個update 好似無講依一刻已經可以上門市度pre-order wo

兩部機都貴㗎啦，Wide就又平又穩定又快顯影‥‥但Noir真係一代經典，好難揀呀

感覺rf應該吸引d
但經典機應該操作比較暢順

最好有舊錢跌落黎買曬

如果唔係主力玩即影即有，不如整部Mamiya Universal加個wide背

我想有舊錢跌落黎買寶麗來
間公司
即影即有部門夠架喇
數碼部不了

但個樣好柒

呢樣又真既

仲有universal影唔到近野/睇ground glass好煩

Strong Hold左好多貨，肥仔了

欠欠仲有無去快圖美買十蚊相紙?

利申影左十幾盒小飛俠

小飛俠之後無買了，太多mini

儲定錢買RF70

好多有錢人

不嬲連登攝台都多富豪
我拍馬拍攝都追唔上

噏吓啫，一分手就想使錢填補番個空虛

已經拎到手

SQ6 can help u a bit.
I love FuJi(n)

我正在扮工
利申：唔係我

唔入sq6啦，唔係收藏控，同format買多部無意思

我只是代老友入手
到時四方老母同四方富賤交換用

感覺今次富賤好有準備咁

我愛富賤

上網訂要等佢寄過黎

留名睇包膠

藥水包問題 拉垃

遲下去歐洲想帶polaroid去影 但係之前聽大家講話溫度太高會影響成色 究竟夏天去旅行嗰陣可以點keep啲相紙

同問, 黎緊旅遊

wide相有邊部推介？

RF70

無錯

TL70 2.0推唔推介
想出呢部

好似大部分好評？不過佢個viewfinder睇到嘅嘢好似係左右，上下顛倒

腰平應該係係左右倒轉
水平影冇乜難度
想影直度就會有啲難度

TL70唔係mini咩

其實大家平時拎時機出街會用咩袋住

我用pentax67腰平頭嘅經驗嚟講
TL70應該係腰平時影直度

我就咁用相機布袋住放入messenger bag

SPI書包

好撚正

買個綿/絨質布袋入住
一手放入個背囊度

就咁掟部lomo sq落背囊

我亂入㗎咋，見前面話想要Wide，但之後變咗講TL70啫

lomo sq好易花

架車有冷氣 is ok
不過都要小心拎出來起倒汗水黐菲林

我又冇野喎

可能我有個布袋仔入住啦因為

有無其他巴打0318既批次有問題
應該唔係得我一個咁慘掛

聽日去mint到出部TL70先

0318嘅乜野菲林？

實時無聊影100c

我部黑色唔覺有咩問題

鏡面位唔知點解花哂

講漏左 sx70 colour

冇fp back
宜家入都就嚟冇相紙玩

又係天熱偏紅？
我有但未用

左邊墨水包問題
上面有圖

係，病病地睇到以為自己冇見過

引用返：

好彩我得兩盒但都未用

新手入門 而家買fuji mini90買唔買得過
打算歐遊用

TL70好似幾正

部spectra pro鏡頭發咗霉
拎去整定買過部好

就Rf70啦

儲定錢，隨時preorder

主要歐遊用 又覺得細紙影風景唔夠做 想wide影風景
但90多嘢玩啲
媽呀好難揀

其實正方都幾正

買sq6啦

正方不了 冇性趣

之前聽巴打話TL70好膠好鬆

暫時WIDE冇乜新野
等得嘅上網買部SPECTRA機可以
唔等就香港鋪頭俾人賺都一定有貨
再唔得就LOMO機 開關菲林門輕手D
仲係唔得就
數碼

冇留意添

Lomo Wide都多功能㗎，研究吓。

我有Mini 90

但唔係成日放晒 功能
同埋影景真係好撚細
個眼既鏡位邊界同相紙唔同
一有仰視角就搞唔掂

0318 color

用緊lomo wide
會帶去歐洲 ，都會帶埋instax mini 55

想問下巴打
點解我部 sq6. 影出黎啲色好鬼暗 冷到痴線

追過post見你lomo wide開心使用中
但對你黎講 部機有咩缺點同新手易唔易上手？

香港？最近？果陣咩溫度？

QUOTE多次
解釋溫度最寶記嘅影響
這是SPECTRA 12/17 批次

純文字？

本身有部單反 但歐遊50幾日 揹單反+幾支鏡頭會重死人 影人影景換鏡頭比較煩
所以想帶部即影即有 回憶都深刻啲
dc仔唔考慮啦 買哂配件都起碼4-5千up
影相窮三代

易上手呀。最主要係要估焦 其他都無咩大問題

連埋即有機 應該會帶十部相機去旅行

不如肥花整部FUJI WIDE
唔貴 菲林亦相對平D

利申：我冇放機

琴日 係美國 17度左右

真係十幾度就好正常

力王

Thanks 巴打
雖然lomo貴fuji一倍 但多啲嘢玩都可以接受
希望用落可以將+-ev運用得比較好 尤其日頭
你有冇買/會唔會買nd filter?

可能重味慣咁樣睇viewfinder

我本身有nd filter
但未試用落lomo wide

做咩？

去了解下鏡頭filter，ND、CPL等等。再諗諗點樣可以用filter幫到你解快呢個問題。

4部機去澳遊
已經無帶鏡,都重到想喊

都係同一句，落filter。

如果scan有彩虹，可以試下去買塊anti-Newton glass放起scanner platform同菲林中間來scan。

入部Mamiya RB67之類120菲林機，但用唔畫張菲林。

Mamiya換back係一個選擇，但其實入部Polaroid Landcamera都唔會點失敗。因為風琴機有得對焦，唔使估焦

你要擔心嘅係夠唔夠光啫，正常日光玩100c無問題。陰天/室內/夜晚都好易解決，買條pc同步線同L架，裝支閃就解決到。

但講明先，玩Packfilm，唔輕

Packfilm仲有個問題係相紙處理，影完扯出嚟之後要開始計時，睇天氣温度一般唔過5分鐘好撕佢出嚟。

100c可以儲底片，無記錯3000b就儲嚟都無用。然後因爲Packfilm啲藥水直接喺相紙上面處理，所以撕完之後要擺好佢，盡量唔好痴到塵，同埋唔好夾埋其他嘢。

即係喺佢乾晒之前，攝落膠套、File、對放等等嘅處理方法都有伏位。除非張相你係送俾人唔使自己處理，唔係嘅話都有排煩

寶記要等佢成半個鐘顯影，Packfilm唔使等咁耐，好快睇到相，但要等佢乾

補充少少：
寶麗來菲林唔係熱天見影都係幾分鐘
但即使唔天熱
效果同packfilm都差幾皮嘅係

相紙過關個陣係咪要抽起佢同d人講要求手check
而唔過得x光機

點解啲人咁鐘意低畫質相

以前話Fuji可以過機場xray，但最近又話好多機場部機升級左，會穿到包裝
不過最近有巴打去日本台灣直過xray都無太大問題

照問下囉
香港就一定可以

相機過x光會唔會都唔好？

如果該國法例係係一定要的話
唔好你都要架啦

例如我講過Ｎ次嘅台灣

之前去日本直接過機都無影響

我去日本 到時問問先

去日本試過帶120菲林，如果佢明你講乜（英文/日文），會好有禮咁同你分開一個盤檢查，唔過機。呢個經歷最近一次係上年大概七月中嘅事。Pack film未試過。如果Fuji Instax就勸唔好帶，去Bic camera或Yodobashi等應該通處有得買。我估寶麗來應該都有掛，呢樣唔肯定。

我去臺灣，幾次都有幫我分開check。

請問Instax Square用完剩返嘅殻邊度有回收？
想去執個殻，用來睇下有無可能設計件嘢上Kickstarter玩。

應該只有掉一途
我都只係留一兩個，因為冇電。

我都有呀… 逐張菲林拎出來或者過×光

我攞嚟當相框用

唉邊留到咁多
土地問題

影完有盒唔要嘅清，請賣個俾小弟。
如果要寄的話，小弟俾返郵費。

我都有時都會用個Instax Mini殻來放收藏嘅相。

其實所有相紙盒，都俾我攞咗嚟做相框，攝相落去一Set過送俾人

早幾日成田過關 佢話1600iso先有事
就咁照過機
當時手持兩盒sx70 4筒160ns 1筒pro400h

咁最後點？

我諗應該冇乜野卦
聽聞有時唔知咩原因，會有些光斑，可能係個x光唔知咩原因導致。

我就自從 “我不拉出來怎麼手檢？“ 事件後，即影即有就帶影得哂嘅份量，普通菲林就當地沖左佢。

有盒寧舍多線同鬼火 遲啲影上黎

新相紙

正 入左新660af有用了

最左面盒Ice cream有12種顔色

新手一鍵留名

美金？

呢張D色好正

理佢做乜
講到尾一定係去黑店或者九龍灣買就岩嘞
其他舖頭唔好去

廿度左右？

無擺雪櫃就咁擺房，係咪已經玩完

sx70 無咁多色玩

無論個外框幾靚
影出來點先？

其實真係影先知架喎
但點解咁擺法呀

相紙係香港帶過去個d

無錯 應該22-24度到

係 呢盒個D係香港帶過去 香港手撿個D

你同過個陣同d職員講要找求手檢？ 手檢check得耐唔耐

係呀 同佢講菲林想手檢就得
好快 我都未過完D行李已經完

係，香港機場嘅師兄師姐真係好專業。
菲林Friendly

反觀台灣

個陣大概15年碌fb見到ixxxxpxxxgxxxxx做即影即有相機優惠，就同同事一齊入坑，結果佢好快退坑我就中晒伏

個陣又無爬文學野就咁自己鳩影下，唔知道原來唔可以好似數碼相機咁防潮就算數。

好彩岩岩試左無事

其實個色水真係靚
數碼你要執都搞一輪

但一熱又ＧＧ

留返影靚野
仲有兩日好天

停產個陣掃左好多，重有十幾盒，希望係我玩晒之前唔好乾啦

係時候去雪櫃霸位

呢張 印象中原本無咁靚
係成田機場訓左4日返到黎好驚喜

仲有幾盒fp100c，真係要入雪櫃？

點解訓左4日

咁想問下有無咩要注意？ 洗唔洗入密實袋定就咁同啲生豬肉放埋一齊都得

因為擺左個gip係成田 自己飛左去北海道

日本相紙貴唔貴 有無留意過

化巴召喚
ANYWAY入袋好
有滴水都唔會整濕

貴呀 計過差唔多200HKD

呢盒係成田過完機
明明都係同一個溫度 15 16度到
但係有D無事 有D紅到pk 又多痕
唔知做乜尻

後兩張菲林“覺得熱“

果啲痕我間中有
藥水品質唔夠好應該係

勁on9 明明上面兩張仲熱 差唔多2點到勁好天

建議入密實袋先。

雪櫃又多一排Fortia 留下年去影櫻花

車有冷氣放左一陣先外出影？
我喺公司影出街都冇事

都係生果格？

唔好擺冰格就得，邊格就睇番大家個雪櫃點排位

我擺放格架喎

冰

放冰格有可能令到入面啲藥水凝固，出黎效果會唔太好

有冇人影instax monochrome?
係咪同影黑白菲林一樣可以落橙色filter加對比？

不過會減咗光

咁有無話雪櫃既溫度唔好低過幾多度

我暫時又無呢個問題

因為聽過一個版本 0 度先可以完全停左佢氧化問題

下格只會延長

我都係驚藥水冰過有事，但我知有人係掟冰格

同埋我冰格爆咗無位

換雪櫃

好似普通菲林先係冰格
packfilm我唔識

普通菲林同寶記我都放雪櫃嫁咋喎

我全部放普通格

兩樣我都放冰格

小弟想買部機比女朋友
用黎普拉影下風景/人
上網睇到有人推介富士 mini90
唔太貴個樣都幾靚
想問下巴打們有冇其他更好既推介？
Budget <1.5k
感謝

睇咗第一頁未呀，俾晒詳情咁濟。

買個迷你雪櫃 就唔洗爭

RF70可以preorder 了

呀～～ 點算好

好想使錢，但六千好似太多

都唔係丫，性能良好功能勁嘅更方便創作丫嘛。

返咗屋企出唔到老銅呀

新手 用intax mini90

第二張重曝幾好

Packfilm我諗唔好雪到變冰

多謝多謝

失敗好多次，先捉摸到

已課金⋯⋯

Lm待j你地啲開箱

唔係左邊藥水包出事呢張應該唔錯

靚wor

我payment喺other 寫咗去舖頭俾錢
希望可以排前啲有貨

我諗係有錶行先？

第一係錶，第二係香港舖walk in

咁預購係幾多？

199部機

宜家得返48部

快啲去馬～

我都 pre-order 左了

真係好吸引喎今次

網上俾錢？

36
我上門俾 順便買PO相紙

課咗幾多港紙

講起又開心又傷心

姐係幾多先

600新色個啲香港有未

如果無買Mamiya，我都想跟隊入部

6000幾 加 千幾蚊PO相紙

剛問過 未來到亞洲
J able 啊新框

Sx70無人權

Instax Wide都無

香港仲係少眾

Instax Sq都無，得mini叫有款

Sq好似出黑框
Wide起碼有monochrome

sx70以前係咪出過圓框?

好耐之前 但影影下都係覺得正方形最好

圓形覺得好蝕咁

咦我冇放過咩原來？
放下先

係咪青衣

梗係係啦

呢個位好多人打卡

[memmber]我同叮噹借隨意門
去完返來就還返俾佢
請佢食左一打豆沙餅就ok
唔好轉貼出來[memmber]

冇乜idea

聽講下星期唔落雨都天陰
今日難得有雲又叫做好天

可恥嘅寶麗來又好
滑劣劣嘅富賤亦好
快d燒菲林
同埋出相

咁紫既？

Mini 90 D色好sharp啊
果陣就諗緊買mini 90定老母automat
最後買左老母
唔識用影到d相灰灰沉沉

今日有陽光試下揀多D正光位影

automat冇得調光？
Mini90 有得較 L L+

唔係+EV

前面巴打兩張相
一張係正陽光
一張係正燈光
睇個影就見到

所以顏色勁鮮明

我都唔知點解 影左兩張都係咁
唔知關唔關我-左ev事
拎張數碼compare下就知差幾遠

因為地面反射嘅紫外線？

之前買返黎唔識用
對住個太陽影
成張白左
正太陽即係我個鏡頭同太影照射方向一樣？
sor仲係好新手 求教

所謂正光即係你鏡頭方向同光照射方向一樣
影出來 顏色會係最鮮明, 但相片相對冇立體感

影人(影女)好多時採取正側光
顏色同樣鮮明 但會有一定陰影
(女女身材個目標有凹凸嘅部分)

逆光=你同個光源死過
反差會變低 顏色相對唔明顯
日落剪影 或者女女好有FEEL係野外行
如果相機本身有測光就要多留意

詳情問下D高手
這些原理並不限於即影即有

萬年舊相

唔該曬巴/絲解釋
睇黎都係要自己慢慢影去拿捏
交多啲學費

如果你一定要對住太陽影
+EV
否則側邊野全部滑劣劣
影剪影除外 但都會係滑劣劣

我愛富賤

先揀正光影 拎D信心先

跟住搵個女女
跟住搵D花呀樓呀
試下側光

即影即有機如果係古董機玩逆光比較難
新機就好D 但可能要買塊平價ND幫下手
最後先試

想入Polaroid

你知道菲林嘅缺點就ok
天熱比較蝕底

有逆光

見字即刻出南丫燒富士菲林

見字即刻上連登出相

曬到燶左

Betweeb到而家都重未拿捏到個對焦，又要手動又要無得睇姐係係到估搞到成日都out focus

少少OUTFO
但色水真係冇得輸

有冇巴打impossible sx70 同fuji instax相紙都玩過，你地點取捨？
Sx70 靚仔d但係相紙好貴又唔穩定

SX-70菲林穩定呀
唔熱果陣

論相紙本身，fuji instax好穩定，相對鮮色，對比度亦高，最重要可以維持非常耐。im有種隨機性，表面有種落左濾鏡既感覺，雖然一般相好易唔夠色，不過影色燈表現唔錯。黑白紙方面im比instax層次多啲，立體感更強。

相機上，sx70比大部份instax機靈活，對焦同ev+-都非常方便，坊間配件又多。

不過每個人追求既野唔同，睇喜好去選紙

專業評述

有無巴打網上訂開70/600菲林
咩網最經濟(包運

上網買唔會仲貴咩？
巴打唔係香港？

之前cap 落想問好耐，呢隻咩玩法

見字即刻拍咗條傷眼片

今日冇乜點影instax，都係影菲林多

好大張果隻？

移膜

其實mint個部slr670同sx70分別大唔大
賣貴成倍

想問下日本買fuji相紙係咪貴啲？
會貴幾多到？如果唔係太貴諗住去到先買
車費都係返到
Btw我係用square 唔知關唔關事

agger，燒晒啲相紙之後都唔知點算好

我都唔肯定呢隻係邊隻film
但見過好似100c都做到?

100c做到呀，如果新相嘅話，應該直頭係100c嚟

Instax同新Polaroid都有層膠模，唔知拆咗做唔做到，100c撕完就移得

請問一下係咪去logon訂會好啲？
因為我見到有巴打推介信和買
同埋上price到睇見好多鋪個價好似平啲
雖然唔排除假價

呢隻應該係 8x10 PO

PO玩到的 要介開後面個位～

等睇介紹去黑店或者山長水遠都要去九龍灣買

彩色做移膜好似比較難
我只係現場睇過冇做過

再買

你google人地個spec睇睇先

停產，天價不了

因為見到條邊所以我都估係大大張果隻

岩岩都睇左
noir好有型 不過見到部classic無頸帶位同腳架孔
平$600

自己答番, 可能係轉印
睇佢下面D藥水唔似係移模

順便問下有無相機帶介紹
唔小心入左部slr680
淘寶望過下好似都係D二手polaroid 幼帶

我都覺得係8X10
實物其實係好堅抽

唔小心

點解唔自己發揮下
真皮幼帶其實唔貴
或者香港都有D手作相機帶(相對貴)

我就唔用
舊相機帶縮左水果D有成堆

係啦都叫左放學/放工唔好周圍去架啦
一陣行埋D手作店咁又行下旺角咁點算？

懶搞手作野
同埋都要買番對扣
不如成條買

上網最危險

歐洲佬好興自己配相機帶用
反而美國就跟返原裝用多

我果陣去配金屬扣想搵廠做
不過數量太大頂唔住

mint 有得賣呀 我記得百幾蚊only

頭先都望過下，係咪二手中古野黎？

唔似中古 , d 皮好新淨

其實中古如果係皮可以keep得好好
不過一二百蚊應該係新整出來

其實係個扣最難搵

係啊 好耐之前係佢地到買過俾自己部Alpha 1 個陣$125 唔知仲係咪

求救，部OneStep2 跌爛左，想問下香港係咪無維修保養？

如果拎去比人整，各位巴打有無介紹邊間好

推下post

行貨好似有保養嫁喎

agger

原來入面係咁嘅樣

Hand carry for sure
寄倉Xray火力大好多

除左M記同TB，大家會去邊到買sx70 color

我自己通常去信和先
但佢成日無貨
之後就會去天皇
佢地通常多貨D
一買要買三盒先叫有得平十幾蚊

相機應該過機都得？係相紙要手check？定還是全手check好d

過XRay係驚感光物料受光
相機冇入菲林可以照過機，相紙菲林最好避免過機

POLAB出左post
睇黎香港已到貨

唔會偏紅就好

行貨可以去邊到保養？ 求救！
我上網睇過只有中國大陸

125蚊應該係佢自己出嘅款

信和方便入埋instax

已買新菲林 去旅行可以影

咁快手
留名等睇相

信和有冇話邊間最平

我大概sq 65或樓下就買

睇下影出來點先

If it helps you to explain things better, you’re welcome to include photos and videos with your email.

EU / Rest of World: service@polaroidoriginals.com

如果唔插mint燈，sx70玩600一定要裝filter/減ev?有冇其他做法

拆測光前nd鏡
支那方法
有機會整花個車頭冚
而且高光進入電路去減光有機會整壞電路

我個人唔建議

你通常用咩方法

我用過鄰國方法
但我係拆車頭冚去拎走
唔係“整花左冇所謂 能用就好“

我宜家用菲林上面加果塊
鏡頭前加filter會暗
而且貴到唔值

我覺得鏡頭前加個塊好過菲林上加？
如果突然室內想用閃燈就拆唔翻出來

加鏡頭前 VIEWFINDER會變暗
用係貼上去 未必個個願意
而且貴好多 (重點)

所以加鏡頭前果款香港外國都唔流行

我部sx70整完影一般sx70唔落燈要－2ev，600 －3ev

一般 係咩光綫？

燈泡、日光、強光都差唔多

日光、強光-2格EV合理
燈泡光測光食得應 有機會-2格

係啊
會短住外地一段短時間
又唔方邊出city搵相紙

歐盟，英，美官方網囉～應該是最平

即刻買過

去邊到旅行？
其實mini back可以磨到入正方

咁多位ching 有問題關於小妹部sx-70
早排係個二手網買到部sx70 check機果時都冇問題 出街影到第二張就出事 張相嘔唔到出黎個摩打係咁轉 之後炆左張相出黎啦 重係咁 要攞左成盒相出黎先得 放返入去 個摩打又係咁嘈 有冇得救 部機重唔可以完全盒埋 lock實（好似未打開咁）
咁多位大哥有咩建議 救救小妹部機

如果係摩打不停行，係零件老化損壞，之前有出過圖好似係post 6/7咁上下。簡單講：

相機尾部有個on9連動設計，似漏斗型，兩三粒米咁上下大，果粒野日年代久遠頂唔順爛左。

建議：拆開塊皮鬆4口鏍絲拉開個底，掉走爛零件，將條彈弓勾住摩打，並用AA膠痴好佢。用吉菲林行佢就會如常運行。

（希望“小妹“你係普通經典啡皮唔是其他品種，特別係啡色泥膠咁果款就要花更多時間拆，而且果種不可修復，會爛）

或者識個識整又有玩嘅朋友幫手。

或者俾千鬆蚊人賺，等大半個月。

警告：絕對唔可以強行夾到佢變成夾得埋，否則唔洗整！
或者改做陳列品

我搵返POST 7果段俾你睇睇

再講一次：絕對唔可以強行夾返扁部相機，咁做會破壞機尾連帶"較"位！

暗位無曬
我用測光表話15s
最後影到45s先咁
仲係未夠曝光

未研究我個測光表
唔知係測光表唔準定instax wide倒逆率問題

火火火火火火

但色水正到暈
唔熱啦都係？

點玩得落新寶記

即影即有做唔做到呢個效果

理論上可行，但唔係單鏡反光，唔知佢反光反成點同埋個擺位有無問題

燒吓菲林練習吓，應該無問題嘅

唔熱啊 10幾20度
除左火 色水真係好唔錯

唔試點知？

agger

熱嘅氣候限用富賤

打算旅行淨係帶即影即有

想入坑既話

應該揀Polaroid one step定係instax SQ6好

係LOGOFF見到好想買黎試下

都係相紙問題啦，前者大張好多都貴好多。

高手級富豪

我揀SQ6
完全簡單操控
onestep我自由只會考慮古董果架。

感覺上後製很大

所以唔燒$
費事比所謂寶記撚狗

你遲入手冇法啦～
其實impossible最後一期最出色。

唔該兩位清

無力帶多部

Keith Harring 個批

袋住喺背囊度 is ok

去好耐好耐，唔知幾時返，唔想帶太多野

原來出左

前兩日睇2樓好似8x蚊十張

只有黑白似乎

係

我都準備入手sq6

老老實實隻黑白效果好似同wide／mini好唔同咁

未影過黑白mini 唔識講

但我估係sq 黑白分明, mini 似黑灰多d

岩岩係屋企拎部680打左張
成像好鬼靚
部垃圾i-1 無得比

SQ6個測光都幾OK
+-EV上次試逆光都掂
不過本人同物主都冇試過黑白菲林係點

晨早話I-1唔掂
現存寶記機最好用嘅全部係舊機

我部680收番黎仲平過 I-1
諗番I-1 真係好似玩lomo咁
蹝鳩哂D相紙

其實個SONAR好好用

我知有D巴打唔鍾意
各花入各眼

不過對準焦做好相機應做嘅野
你再慢慢創作
梗係爽皮好多

我個人覺得啦
寶記新出相機係唔夠其他同級產品砌

剛剛喺lomo換左部新嘅四方老母啦

係室內極生性
剛試一張戶外就

巧合姐
當然
收得正價口講推廣即影即有
寶麗來係唔應該成日出現巧合

BTW佢都未解決原本已經解決熱果個問題

純文字表示入坑？

唔係呀
入左好耐啦
部機之前影相出嚟右下角邊位黑左
Send email比lomo,今日落到鋪即刻拆部新機比我

等睇重新試機相

黑框有彩色喎

如果今日咁好天有巴打影完出相就好嘞

屌都話唔好周圍亂咁去

新買

之前提過有些夜冷店
有些係政府唔要嘅器材
或者係充公野都會有
這架帶有政府一些編號label的
有電盒冇菲林
一陣返屋企試清楚佢

呢部買左幾多錢
BTW而加唔係好想係呢邊出相
係旅遊台一次過出哂佢算數

my bad, 我睇富士facebook 影光影以為黑白timm.....

都出下啦～
分享下唔係點整多Ｄ巴打瀨野

BTW
如果我話HKD2XX
係咪有巴打要開我拖？

(果度今期好多636迎新淨仲要原裝盒 港英政府愛機之一)

我都以為係
直至我落旺角…

二樓賣85蚊盒

Mini90 第一次試
震左 冇試落去 下次再黎

點解可以影得好
師兄咩機 fujifilm wide?

lomo instax wide

你用腳架？好難唔震。。。。

落埋filter

Wow 尊敬尊敬

留意夜晚咁暗
測光會俾個好慢快門

影多啲先 掌握一下

多謝指教

試左 成功
菲林顏色好紅

#990

一定要落腳 / 用石"博"位枕住

純粹諗mini90有冇tripod位？
利申：冇持有

有
利：我得mini 55

執定個POST 9
聽日應該忙到震爆POST冇得用
今日又無啦啦洗左兩舊幾水咁

咁之前巴打可以試下上TRIPOD用自拍MODE

可以放啲新相引下巴絲落搭

UPDATE左少少資訊就真

放相引人落疊就要大家幫手嘞

我D相不嬲冇人睇
冚辦爛都係試機相

走轉信和都知 其實instax mini 已經好多人玩

反而葵涌廣場得返2間同一老闆格仔鋪賣
都比出面貴一成

其他格仔鋪一係摺 冇摺嘅就唔賣菲林

前面問開野嘅巴打